要換全屋分體式冷氣機求教

屋企冷氣都十年有多，近排廳個部唔涼，整就一定要搭棚（我屋苑設計戇尻），所以應該都唔整，兩房一廳一炮過換晒，兩部一匹，一部兩匹。

而家煩緊搵咩師父，好同唔好既師父真係差好遠，我唔介意比貴少少，但唔識工程野，啲師父都亂裝我都唔知，有無連登仔比下意見？

聽人講裝唔好又會漏水又唔凍，到時又比多啲錢又要煩就慘。又話搭個棚手勢唔好會外牆漏水.......搞到我好驚

牌子就打算用日立，雖然大金名牌，但屋企人三年前換左部日立冷暖窗口分體，幾靜幾涼，印象幾好

各位連登仔點睇？

近排我間房換咗部大金 R32 分體，1匹 好撚凍
漏水呢啲係裝工問題，正常裝工會有保養
btw 聽巴打講大金泰國機好似靚過馬拉機

理論上大金最好啦

就係驚裝工柒，大金都應該最好？但爬下連登啲舊聞，有啲又話近海潮濕用大金會出事，同埋唔知係咪太多人用，都有人用大金中伏，不過我估少數既

爬文有人講，冷氣機技術成熟，幾個牌子都係東南亞造，唔會差太遠，唔知堅定流。

但親身用過日立三年就真係不錯，所以先有信心

搭得棚買大牌子
唔係一壞就

Ps:豐澤sales ,如果係大鋪買可以搵我

你啱，日立同大金都應該大路野？最慘我聽過人已經揀大金，用埋佢個代理工程公司，都中大伏，整到仆街，幾大獲

珍寶，日立。三菱，大金，樂聲
我賣都只賣呢5隻
其他咪搞。爆獲又返黎搵我就最怕

巴打賣冷氣？識唔識啲工程野呀？我打算搵屋苑附近啲工程公司，佢地做熟晒，出面搵師父未必熟，口碑都唔差（好似係），你有無意見？ sosad]

係喎，記得你近排開過post,
不過應該經埋工程公司買喇，唔平得多
多謝你先

有相熟公司安裝一定搵呢d

唔計安裝問題
，選大牌子都中伏就無計
5選一應該無死

上個月消委會出左冷氣機測試報告，可以參考下

大金得個貴字，買三菱啦，2年保又平，5月裝左2部正到爆，但好似係中國製造

R32 易燃 師傅裝得唔好會有危險

R410A 揀大金/三菱重工/三菱電機啦
重工部室外機PCB 防潮能力高過大金
價錢都好似最貴
另外電機黎緊出部抗菌分體機
好似都唔差

??
大金唔會幫人裝
你想講零售商介紹嗰啲？

宜加跟本就唔會有r32 新機
三菱電機就算把啦
重工有出咁細匹數既家用機？
穩陣既就大金樂聲
其他都唔係果皮

係，有間叫永成，聽人講大伏

個人建議 如非必要我覺得裝窗口式會好啲
分體式每兩年要洗一次機 如果屋企有養貓狗仲要一年洗一次 因為分體機去水位好細 啲毛一塞你就漏水 每次每部幾百蚊

安裝既話搵返屋苑附近既比較好 因為會熟悉你屋企既設計 出面大型電器公司多數外判出去 師傅技術參差不齊 裝完著到機有冷氣出就走人 有野翻手拖你一排都幾大獲